梁振英指 香港應該獨立

全國政協副主席梁振英表示：「這是國際標準來，你一是不要進入管治架構，你進入管治架構之後，你一定要愛國，你可以進入外國的管治架構，人家一樣會有這樣的要求。如果你成為一個美國人、英國人，那一刻你和坐對面的官員說，我可不可以不愛國，人家說門口在那裡，麻煩你走出去。」

https://twitter. com/LungZenoOpen/status/1367540328169762816

梁振英說要愛國並以美國為例。其實，愛國主義和愛國者在美國獨立革命時就開始。當時，美獨人士稱為愛國者 patriots ，而另一些人效忠在十萬八千里外的中央，亦即大英帝國，稱為忠誠派 loyalists 。

https://twitter. com/LungZenoOpen/status/1367540444893044740

梁振英說愛國是普世標準但他例子就只有美國。其實，經過一戰和二戰及戰後變化，在西方國家，因為驚怕，除了摒棄民族主義，也或多或少冷待愛國主義或可以反愛國主義。而美國本來就流行美國例外論，它言下之意，別國做不到，它做到。

https://twitter. com/LungZenoOpen/status/1367540633255079937

梁振英說要愛國除了以美國做例子，其實還有說英國也是。這錯到離行離迾。蘇獨政黨是英國國會第三大黨；工黨有不少黨員身兼議員包括工黨領袖反對君主制，是英國國會現在第二大黨，亦曾經多次執政。（當然地，如果以愛國主義正確意思，蘇獨政黨也是愛國的。）

美獨人士稱為愛國者 patriots

我都係愛國者

港共係中共走狗

愛國者治港 只有香港國出現時就會出現